《施氏食獅史》——作者：趙元任

石室詩士施氏，嗜獅，誓食十獅。施氏時時適市視獅。十時，適十獅適市。是時，適施氏適市。氏視是十獅，恃矢勢，使是十獅逝世。氏拾是十獅屍，適石室。石室濕，氏使侍拭石室。石室拭，氏始試食是十獅。食時，始識是十獅，實十石獅屍。試釋是事。

《施氏食屎史》——作者：趙元鬆
石室詩士施氏，嗜實屎，誓食十屎。施氏時時適市視屎。十時，適十屎適市。是時，適施氏適市。氏視是十屎，沖廁勢，使是十屎逝世。氏拾是十屎，適石室。石室濕，氏使侍拭石室。石室拭，氏始試食是十屎。食時，始識是十屎，實十石爛屎。試釋是事。